【Now新聞台】醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超表示，逾六千名私家醫生口罩存貨量不足

【Now新聞台】醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超表示，逾六千名私家醫生口罩存貨量不足，有部分診所未能開門應診。醫學會擔心影響本港防疫工作，建議政府調配公營醫院的口罩存貨，以成本價售予私家醫生，以應付未來兩周的需要。

粉嶺有私家診所門外貼出告示，指由於診所採購的防護裝備未能及時到達，為確保職員及病人的安全，年初十才會開診，有居民表示不方便。

醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超在本台節目《時事全方位》指出，醫學會轄下會員中，逾六千名私家醫生的口罩存貨量不足，部分因此未能應診。

他擔心如果情況持續，將會影響本港防疫工作，建議政府把公營醫院部分口罩存貨出售予私家診所。他指，並非要政府免費派發給私家醫生，而可考慮以成本價出售。

每間診所需要三至四盒的口罩存貨，梁醫生估計現時私營診所仍需要大約二萬盒口罩，才能滿足未來兩周的需求。

其實呢樣野好嚴重

私家醫生係大部份人小病嘅時候第一個求助嘅渠道

呢單野反映咗，共產黨病毒加上港共，已經令到個社會開始不能正常運作

而且私家醫生同醫療用品店舖有來往，照計醫療用品店亦都唔會想得失自己嘅客仔，但就係呢群人，都尚且訂唔到口罩

細思極恐